[學佛][阿彌陀佛]一切唯心造，環境隨著意念轉

《感恩淨空老和尚慈悲開示🙏》

【一切唯心造，環境隨著意念轉】

修行修什麼？講經時常講，佛教導我們，了解宇宙萬物的真相，諸法實相，一切真實相，了解之後，彼此互相善待。我們對一切人事物善待，一切人事物對我也善待，這叫學佛，真正得佛法受用。

病害蟲，你要不殺牠，牠來害你，沒這回事情。你不殺牠，牠不會害你，你要殺牠，愈殺愈多，報仇，牠報復你。決定不能有惡意，不能有惡念，更不可以有惡的行為。

效果不彰，自己要反省，誠意不夠，做得不夠好，沒有能感動它。古人所講，精誠所至，金石為開。從大陸來的同學，也許到蘇州看過古蹟：生公說法，頑石點頭。石頭都點頭，何況植物跟這些小動物？統統有靈性。

石頭真有靈性，因為它法性本具，法性的本能是見聞覺知。所以你有真正的誠意，能感動它，這叫轉物，轉境界。一般世俗講轉風水，用不著請風水先生看風水，那假的，你受騙了。

自己心善、行善，住在那個地方，風水自然就轉善了。環境，所有動物、植物、礦物，山河大地都跟著你轉，乃至氣候，天氣都會隨著你的意念轉。

這樣才真正體會到，西方世界，華藏世界，為什麼這麼殊勝，我們明白了，一切唯心造。所以要止邪息惡，這是現前一定要做的。

節錄自【大乘無量壽經細講】143集
南無阿彌陀佛🙇🙇🙇

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

🙏🏻

好多佛菩薩巧滾動
阿彌陀佛 阿彌陀佛 阿彌陀佛

會長
阿彌陀佛

本來無一物 何處惹塵埃

當你深切領悟呢句 你就畢業了

知道感恩佛菩薩
阿彌陀佛

天天都跟佛菩薩們在一起感恩

佛